中國人是豬的傳人- 馮睎乾

節錄

中國人是豬的傳人- 馮睎乾

九月廿八日，中共中央政治局舉行第二十三次集體學習，由偉大舵手習近平主持。習近平提倡要努力建設有「中國特色、中國風格、中國氣派的考古學」，「繼續探索未知、揭示本源」，為弘揚中華優秀傳統文化、增強文化自信提供堅強支撐。連一個馬克思主義者也如此推崇中華文化，着實令人感動，但香港的所謂愛國藍絲KOL，居然無一響應。既然沒有人願意探索及揭示中華文化本源，我只好當仁不讓了。

第一點必須揭示的就是：中華民族不是龍的傳人，而是豬的傳人。這不是我的觀點，而是湖南愛國學者黃守愚的研究結果。他旁徵博引，結合古文獻證據和現代考古發現，論證中華先民有豬靈崇拜的傳統。一般中國人只知道華夏最遠古的皇帝，是三皇五帝，但黃守愚則拈出莊子提過的豨韋氏。莊子稱豨韋氏「挈天地」（即開天闢地），古人注疏說「豨韋」是三皇以前帝號，比伏羲、神農、黃帝、堯、舜更遠古，而「豨」的意思，就是豬。

黃守愚又說，「周易」的意思是「男男女女性交的豬靈廟」。。。。。。。。。。。。「都」為「豬」，故「周」本義就是豬，後來才引申為代表生殖的陽具。

不但「周」是豬，周文王本身更是豬的「道成肉身」。今本《竹書紀年》有一節「中華版童貞產子」故事：「。。。。。。。。。。。

中國強大的主因，在「人多」，在繁殖方面，豬實在比龍更值得崇拜。請中國人不要忘本，從今以後，就正名為「豬的傳人」好了。

圈養豬

遙遠的東方有一頭豬

居然會用《竹書紀年》